\chapter{Analiza przyjętych założeń}
\section{Wybór bazy NoSQL}
Głównymi czynnikami, które zadecydowały o wybraniu bazy NoSQL była chęć zdobycia nowej wiedzy przez autora oraz to, że GridFs dla MongoDB jest nie tylko łatwym do zrozumienia rozwiązaniem, ale również posiadającym gotowy sterownik w bibliotece \texttt{Spring Data MongoDB}. Ostatecznie model danych przypomina modele typowe dla relacyjnych baz danych. W przypadku zamiany GridFS na inne rozwiązanie do przechowywania plików, należy rozważyć migracje danych do relacyjnego modelu. W wielu miejscach implementacji projektu wykonywane jest kilka zapytań powiązanych ze sobą obiektów, które mogłyby zostać zastąpione pojedynczą operacją \texttt{JOIN} w bazach relacyjnych.

\section{Sprawdzanie formatu pliku} 
W obecnie przyjętej architekturze serwer sprawdza prawidłowość pliku tylko poprzez odczytanie rozszerzenia pliku. Jest to rozwiązanie, które można łatwo oszukać poprzez zmianę nazwy pliku. W celu sprawdzenia prawdziwego rozszerzenia pliku należałoby sprawdzić tzn. \texttt{magic bytes}, zostało to opisane lepiej w artykule \cite{MagicBytes}. Należy rozważyć czy istnieje konieczność wprowadzenia takiego rozwiązania. Z punktu widzenia systemu nie ma znaczenia czy użytkownik zapełni swoją przestrzeń na przechowywanie komiksów prawdziwymi danymi czy fałszywymi. Problem jednak pojawia w momencie udostępniania niebezpiecznych archiwów. Nieświadomy użytkownik mógłby pobrać archiwum udostępniane przez kogoś, zawierające wirusy. W obecnej wersji, jeśli system nie potrafi rozpakować przesłanego archiwum, pliki nie są dodawane do bazy danych.

\section{Pobieranie archiwów}
W przypadku uploadu archiwum przez użytkownika, serwer wykonuje operacje zapisania archiwum w całości w bazie danych oraz rozpakowania archiwum i zapisania wszystkich obrazków z osobna w bazie danych. Jest to koniecznie, aby później móc serwować użytkownikom pojedyncze obrazki bez konieczności zmuszania ich do pobierania całego archiwum z serwera w~przypadku czytania komiksu online. Należy zauważyć, że archiwum komiksów w przypadku uploadu, jak i downloadu jest chwilowo trzymane w pamięci RAM serwera.

\section{MongoDB jako filestorge}
Największą wadą przyjętej architektury jest brak rozwiązania typowo dedykowanego do przechowywania plików. GridFs jest rozszerzeniem do MongoDB które pozwala przechowywać pliki w bazie danych, ale wiążą się z tym standardowe dla tego typu rozwiązań wady. Kopie zapasowe bazy danych zajmują dużo miejsca oraz czas ich wykonania jest bardzo długi. Jest to szczególnie duży problem wraz ze wzrostem liczby użytkowników, ponieważ każdy kolejny backup zajmuje coraz więcej pamięci. Ponadto jeśli w projekcie została podjęta decyzja o przechowywaniu dużej liczby kopii zapasowych bazy danych, pliki są przechowywane wielokrotnie. GridFs jest również rozwiązaniem nieefektywnym pamięciowo, wymaga on podzielenia pliku na mniejsze 255KB kawałki. Zadanie szatkowania pliku stoi po stronie sterownika, a nie bazy danych. W przypadku odczytu pliku z bazy danych sterownik wczytuje wszystkie kawałki do pamięci RAM serwera, po czym skleja je w plik. Z powodu szatkowania plików przez sterownik, a nie przez bazę danych, operacje takie jak zastępowanie plików są nie-atomiczne, ponieważ nie istnieje mechanizm powrotu do poprzedniej wersji pliku.
\section{Proponowana architektura} \label{sssec:architektura}
\begin{figure}[htb]
	\centering
	\includegraphics[width=.6\linewidth]{rys04/Architecture_upgrade.png}
	\caption{Proponowana architekura projektu}
	\label{fig:Proponowana architekura projektu}
\end{figure}
\noindent Jako rozwiązanie problemów opisanych w dwóch powyższych sekcjach, proponowane jest przez autora wykorzystanie sieciowego file storage. W przykładzie zostanie użyte AWS S3, ale inne rozwiązania prawdopodobnie sprawdziłyby się równie dobrze. Jedną z zalet takiej architektury jest uniknięcie przesyłania archiwów komiksów przez serwer w przypadku pobierania przez użytkownika. W nowej logice pobierania komiksów aplikacja kliencka odpytywałaby się serwer o adres zasobu w file storage. Serwer zwracałby link do zasobu, a aplikacja kliencka pobierałaby archiwum bezpośrednio z file storage. Dzięki temu w przypadku pobierania komiksów archiwum komiksu nie jest przechowywane chwilowo w pamięci RAM serwera. W przypadku uploadu pliku archiwum ciągle musi przejść przez serwer ze względu na konieczność rozpakowania archiwum. AWS S3 posiada gotowe sterowniki do aplikacji Javy wraz z dobrze opisaną dokumentacją. Ponadto AWS udostępnia darmowe konta w celach niekomercyjnych które mogłoby zostać użyte do wykonania ''proof of concept''. Kolejnym czynnikiem przemawiającym za wyborem AWS S3, jest to że pozwala on na generowanie linków do zasobów ważnych tylko przez określony czas, dzięki temu jest to rozwiązanie bezpieczne. Dodatkowo na buckecie AWS można ustawić politykę dozwolonych plików i ograniczyć przechowywane pliki tylko do odpowiednich formatów.

\section{OAuth2} Oauth2 został wybrany jako sposób zabezpieczenia aplikacji serwera ze względu na to, że jest najlepiej zabezpieczony protokół autoryzacji. Pozostałymi zaletami OAuth2 w porównaniu do jego poprzedników jest łatwość implementacji standardu w aplikacjach webowych. Ideą OAuth2 jest krótki czas ważności \texttt{AccessTokena}, w przypadku przechwycenia tego tokena, okno na potencjalny atak jest krótkie. Natomiast przechwycenie samego \texttt{RefreshTokena} przez napastnika nie daje zysku, ponieważ do wygenerowania nowego \texttt{AccessTokena} jest również potrzebny \texttt{clientId} oraz \texttt{secret}. W przypadku tego projektu serwer autoryzacji i serwer zasobów to ta sama instancja, ale nic nie stoi na przeszkodzie, aby w przyszłości zezwolić na autoryzacje z~innych serwerów autoryzacji takich jak Facebook czy Google.